《大泉洋紅白發言炎上》因為疫情在家幫忙帶小孩做家事 挨批說得好像這些是妻子的工作

日本NHK電視台每年年底慣例都會登場的歌唱節目「紅白歌合戰」在這個星期四（12月31日）一如往常播出，並且也順利落幕了。今年節目以「為大家加油打氣」為主題，希望藉由歌唱替一整年來飽受肺炎疫情所苦的民眾打起精神。然而身為白組主持人的演員大泉洋聊起在疫情下的生活時，卻因為說出自己在家「幫老婆帶小孩」引發許多網友批評，認為他這種說法就隱含著帶小孩是妻子的工作，充滿歧視意義了啊！

2020年年底播出的第71屆NHK紅白歌合戰（紅白歌唱大賽）由連續幾屆都擔任總主持的知名搞笑藝人內村光良繼續接下總主持的棒子，紅組主持人請來演員二階堂富美擔任，白組主持人則是演員大泉洋。

整體而言大泉洋的主持靠著一貫的搞怪功力，獲得了日本網友不錯的評價。可是他在節目中講出的一句話卻引發不小的爭議！

隔天的日本網路新聞與娛樂新聞都是這麼寫的：

「大泉洋在紅白歌合戰大炎上！『竟然說出這種話』、『對這種價值觀感到傻眼』、『意識之低落令人生厭』」

這屆節目配合肺炎疫情做了許多調整，加上節目主題就是想為受肺炎疫情所苦的民眾加油打氣，因此主持人之間的話題當然離不開疫情。大泉洋就聊起自己因為疫情被迫待在家中的時候，妻子忙著透過視訊處理工作的事情，所以他就會幫忙妻子帶小孩、做家事。大泉洋說這些經驗讓他再次感受到為人母親的工作有多麼辛苦，十分感謝妻子的付出。

然而就因為大泉洋話中用了「幫」這個字，又說這些事情是「為人母親的工作」，就被許多網友批評他心底認為「帶小孩與做家事是妻子的工作」，充滿了歧視又過時的價值觀！

「什麼媽媽的工作？？？」「太扯了，大泉洋竟然說這些是媽媽的工作」「誰說做家事和帶小孩是媽媽的工作啊！」

「大泉洋說幫忙伴侶做事是『媽媽的工作』實在太扯了」「大泉洋說做家事是媽媽的工作，家事是大家的工作才對。」「什麼媽媽的工作？雖然我知道他可能沒那個意思，不過全國的媽媽聽起來都會很刺耳喔。」「大泉洋在紅白說做家事是媽媽的工作，連我老公也注意到了，該打電話去NHK抗議了。」